和理非策略分析及反思：保守派的思維

「當每個人都為個人的目標自由行動的時候，社會就會容易失去秩序，整個群體就會難以運作，所以秩序對社群的存活與發展甚為重要。秩序是寶貴的（order is precious），我們應該保護社會的秩序，所以「尊重權威」和「保持忠誠」這些對維持秩序有利的思想甚為重要。哪怕要犧牲個人的自主，也要維持秩序，社會才得以發展。」

若支持修例的人大多是保守派，那我們就理解香港與內地政府的宣傳機器為何會使用某些字眼了：「繁榮安定」，「平穩」，「和諧」或直接說「維持社會秩序」，其實都為保守派而設的。「民主自由衝擊社會秩序」是保守派的夢靨。

知道保守派著重的要點後，要拉攏他們支持，就會比較容易了。一味向他們訴說「自由」或「人權」未必有用；但如果說，修例後，內地的法律會與香港的法律造成衝突，引起程序混亂，影響社會既有秩序，反而會更容易打動他們。而強調遊行示威是有秩序的，有條不紊的（如七月二十一號的大遊行），亦會增強他們對返修例的意欲。

一場社運要成功，就要爭取最多人的支持，要政府回應五大訴求，不但要得到自由派的人的支持，亦需要拉攏喜愛秩序的保守派，。罵他們缺少腦袋或良知，並不會令他們「覺醒」。知道他們的思考模式，就可以用比較有效的方法說服他們，共同對抗暴政。

分享完

推

問題係呢班人大多數短視，睇唔到長遠利益，難以被打動。